[為拍片]尼康D5300轉佳能M5 請教

用左 D5300 3年，影相，

但開始感到悶，

如果為拍片有 Peaking 對焦而轉 Canon m5， 會唔會不智?

定都係儲多半年錢上 A7S 用舊鏡拍片?

其實想拍多D 實物 開箱，旅行記錄。唔想只再影相。

用D5300 Manuel Focus 太麻煩，成日對唔準焦，

搞到 miss 左太多 場境/拍者一個shot 要拍幾次......

有考慮過 A6300，但 係 A6500 又新出了，成9k，

over budget，不如加多少少上 A7S(要儲多半年錢)

m5 拍片Bitrate 好低，出到黎D片唔靚。

要拍片一係Sony，一係Panasonic 啦，Panasonic G7 同 G85都幾抵。

G持panasonic

響拍片上面，panasonic超越左Sony
係sensor細姐

而家Sony由以前贏性能到而家落後對手

除非受Marketing 同品牌效應影響

咪先有其他選擇

當然A9真係好機，只係嘥電同過熱
A7S粒Sensor用得耐就偏色（網上打手一定圍插我，但自己諗下長期開機會唔會無任何損耗？）

我對上一部應識既係 GH 系列，

唔講真係唔知，

我以為得翻 sony.......

依家做下功課先

m43 始鐘有少少卻部，但又果岩budget，都會考慮。

感謝樓上巴打 回post

同問，

pan 記點超越sony, 未試過pan機，

本身好鐘意 Olympus ，但冇peaking,

同埋 M43 鏡群冇sony. 咁多玩法咁

Ff機拍野rolling shutter好勁的
M43 0問題
買個speedbooster咪又係可以插canon鏡